{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_073905",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "부여 왕릉원"
    },
    "text": "扶余王陵園\\n\n忠清南道扶余郡扶余邑陵山里15番地\\n\n1963年1月21日に史跡に指定された。扶余で論山の方に3kmほど離れた山の南の麓に位置する。以前までは''扶余陵山里古墳群''と呼ばれたが、2021年9月''の付与王陵員''に名称が変更された。王陵と推定される墓7個)は3基ずつ前後2列を成して、その後ろに1基が離れており、1915~1937年日本人学者が何度も調査した。これら古墳の中にはサンクルンの南傾斜した面に南北に長い長方形の石槨(石槨)を積み、南の壁方向に羨道[羨道]を作った後、円形の封土の下部分にはホソク(護石)をまとった場合もある。特に1号墳はよく入れ替えた片麻岩の壁に四神を描いたが、これは高句麗カンソサム妙理古墳群とトゥンゴウ[通溝]の使臣塚(四神塚)の場合と類似している。ほとんど盗掘され、遺物はあまり残っておらず、頭蓋骨の破片、七(漆)をした木の棺(木棺)彫刻、金銅製装身具などが少量の伝えられているだけだ。売場方法は1・2・3号はオウル墓[合葬墓]の形で、5号墳はホッムドム[單葬]と推定される。遺体の頭方向は北側を向いて、棺が置かれた床は石を煉瓦形に切って残している。作った時期はおよそ6世紀中葉~7世紀中葉に見えるんだけど、編年が最も先進的な2号墳が扶余に遷都(遷都)した聖王(聖王)の墓と推定される。この墓達は以前に高句麗と中国南朝を通じて受け入れた文化的要素を内包しながらも、これを完全に消化させた百済後期古墳美術の中心的位置に位置している。...",
    "QA": [
        {
            "question": "この王陵園はどこに位置していますか？",
            "answer": "扶余郡扶余邑陵山里15番地に位置しています。"
        },
        {
            "question": "王陵と推定される墓は何基ありますか？",
            "answer": "王陵と推定される墓は7基あります。"
        },
        {
            "question": "いつこの王陵園は史跡に指定されましたか？",
            "answer": "1963年1月21日に史跡に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この王陵園は何の名称で呼ばれていましたか？",
            "answer": "以前までは「扶余陵山里古墳群」と呼ばれていました。"
        },
        {
            "question": "王陵員とは何ですか？",
            "answer": "王陵員は2021年9月に付与された名称です。"
        },
        {
            "question": "日本人学者が何度も調査した時期はいつですか？",
            "answer": "日本人学者が何度も調査したのは1915年から1937年までです。"
        },
        {
            "question": "この王陵園の古墳の中にはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "古墳の中には南北に長い長方形の石槨と羨道があり、ホソクもまとわれたものもあります。"
        },
        {
            "question": "遺物として残っているものは何がありますか？",
            "answer": "遺物としては頭蓋骨の破片、七をした木の棺彫刻、金銅製装身具などが少量伝えられています。"
        },
        {
            "question": "この王陵園の墓は何世紀に作られたものですか？",
            "answer": "およそ6世紀中葉から7世紀中葉に作られたものです。"
        },
        {
            "question": "2号墳は誰の墓と推定されていますか？",
            "answer": "2号墳は扶余に遷都した聖王の墓と推定されています。"
        },
        {
            "question": "この王陵園はどのような位置にありますか？",
            "answer": "この王陵園は扶余で論山の方に3kmほど離れた山の南の麓に位置しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 473,
        "QA": 385
    }
}